---
title: Копия
description:
published: 1
date: 2020-04-29T17:25:19.204Z
tags:
---

## Я хочу сделать резервную копию моей прошивки. Каких разделов я должен сделать резервную копию?
- Для начала, * Boot? Data? System_Image (или System - только если System_Image не доступен для резервного копирования), и Vendor_Image (или Vendor - только если Vendor_Image не доступен для резервного копирования)*
- Обязательно прочитайте следующее: https://forum.xda-developers.com/showpost.php?p=79771469&postcount=3


## Иногда я получаю ошибку "error 255" при попытке сделать резервную копию раздела данных
+ Такая ситуация может произойти по любому ряду причин. Выполните поиск в Google.
+ Единственный способ определить истинную причину - сразу проверить файл журнала восстановления, и искать ошибку. Обычно журнал покажет, где произошла ошибка.
+ Иногда ошибка возникает из-за слишком большого файла. Если это так, то вам нужно будет удалить файл. Если вам действительно нужно сохранить файл, то вы застряли.
+ Иногда ошибка возникает из-за каталога: `/data/per_boot` - в этом случае вам нужно удалить директорию "/data/per_boot". Есть и другие директории, которые могут вызвать ту же проблему. Решение то же самое - удалите директорию перед началом резервного копирования.
+ Иногда возникает проблема, потому что вы создали несколько пользователей в прошивке - в этом случае вам нужно удалить всех остальных пользователей
+ Иногда проблема возникает, потому что вы используете параллельные приложения - в этом случае вам нужно прекратить использовать это
+ Если проблема вызвана чем-то другим, то вам нужно будет сообщить об этом сопровождающему устройства, и *вы должны включить в отчет журнал восстановления*.


## При восстановлении резервной копии данных у меня возникла ошибка "error 255"
+ Это старая проблема TWRP (погуглите), которая может быть вызвана рядом различных вещей (например, повреждены резервные копии или проблемы политики selinux, либо резервные копии многопользовательских или параллельных приложений и т.д.).
+ Если вы получаете эту ошибку при попытке восстановить резервную копию раздела данных, то вы застряли, если речь идет о восстановлении через рекавери.
+ В этом случае лучше всего скопировать резервные копии файлов данных ("data.ext. in000", и др.) на ваш ПК и попробуйте извлечь файлы программой, которая может извлечь архивы "tar" (например, "tar" на linux, "WinRAR" в Windows и т.д.). Можно получить доступ к многим файлам резервных копий с помощью этого метода. Если это не работает, то ничего больше вы сделать не можете.